---
title: "Начата публикация промежуточных сборок документации"
date: "2010-03-19"
---

После длительного молчаливого впахивания начинается выкладывание промежуточных сборок русского перевода официального руководства по программе.

Мы бы и не заморачивались, вот только официальные сборки выходят хорошо если раз в полгода, в то время как изменения в переводе появляются намного чаще.

Если общественность скажет своё веское слово в пользу развёрнутой прямо на сайте обновляемой публикации руководства (как [на сайте GIMP](http://docs.gimp.org/ru/)), можно и это устроить.

В ближайших планах — почистить то, что превратилось в английский текст после переезда на новую инфраструктуру сборки, а также переделать некоторые скриншоты и добавить отсутствующие. После этого настанет черёд вычитки раздела о фильтрах. Об участии в этом безобразии подробно написано [здесь](http://gimp.ru/download/docs/). Руководство большое, работы хватит на всех.

[Скачать сборку в HTML](http://gimp.ru/files/help/gimp-help-2-html-ru.zip) | [Скачать сборку в PDF](http://gimp.ru/files/help/gimp.pdf)
